1. Екранирование помагает работать со строками с помощью спец символа. Екранирование нужно для того что бы в строке поставить тот или иной знак с помощью \, без него строка может выдать ошибку или показать то чего не должно быть в строке.
2. 1. function declaretion; function nameFn () {};
   2. function expression; const nameFn = function () {};
   3. Стрелочные функции: nameFn = () => {};

3. Hoisting - ето поднятие, переменные и объявления функций, передвигаются вверх своей области видимости перед тем, как код будет выполнен.

Переменные можно инициализировать и использовать до их объявления.
Объявления функций поднимаются, но они идут на самый верх, поэтому они будут находиться над всеми объявлениями переменных. Это позволяет использовать функцию до того, как объявить её в своем коде.
